周梓樂死因研訊︱受襲昏迷後再被人掟落樓？ 骨科醫生：冇乜可能

科大男生周梓樂去年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因研訊第24天，骨科專科醫生江金富今以專家證人身份作供。他分析梓樂的傷勢、電腦掃瞄、毒理化驗及驗屍等報告後，認為梓樂從高處意外墮下的機會較大，而自行跳下或被人襲擊後掟落樓的機會則較低。

乜撚野骨科醫生咁撚把炮呀

"較大”，“較低”即係幾多%？
51% vs 49%？
90% vs 10%？
其他？

等睇叻叻教主入嚟話學Parkour動作失敗

cctoy=專家。

等睇CCtoy 話梓樂俾人扔落樓

“例如起跳前看不到矮牆外凌空，左手撐起身體後跨過矮牆，則其眼睛會看著前面、頭部向前衝，最終導致其頭部及右邊身體先著地，致其頭部重創。”

骨科醫生肯撚定冇跨過欄杆
如果係側身跨欄咁過
你會單手推>側身過>腳準備落地

如果你側身過欄後腳唔準備落 肯定會仆街
有經驗而流暢地做到既 過欄後一定會準備腳
而且會準備埋仆街時手落地撐住

1. 假設梓樂真係跨欄過
點解唔係腳/手落地先 而係頭落地先？

2. 佢假設左手撐起過，咁點解會係右邊身體著地先?佢expect 人跨欄會轉身180度?

我真係好想睇下骨科醫生示範一下佢既跨欄大法

認為梓樂從高處意外墮下的機會較大，而自行跳下或被人襲擊後掟落樓的機會則較低。

照字面解釋
即係
冇意識自行意外墮下
冇人襲擊後掟落樓

但係有意識墮下又難造出咁既傷勢
睇黎睇去都唔撚明

黑醫

收皮la有意識趺唔到咁傷 一路都話佢無意識趺

不嬲都係無俾人襲擊既證據

有冇一個專家係神經反射專家講下點解唔係手腳落地先

專家食屎啦

點會？ 如果呢個姿勢被人掟
手腳應該最後掂地喎

有資深骨科醫生表示，
一般而言，如自殺者從高處躍下，
較大機會引致盆骨垂直受壓；
盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

等制裁啦藍醫
佢一定係無知覺跌落嚟
換第二個專家證人唔該
我哋點都要證實佢係俾人打完掉落樓

係我錯
咁失敗的唔算係parkour
係叫鳩跳

有冇傳媒有圖畫，示意返骨科同運動醫學醫生點樣示範個可能墮下姿勢

冇圖同啲陪審員一樣，都好難明個醫生講乜

政府請既專業好多囉

如果意外跌下，首先佢地要搵到圍牆面掌印or鞋印

退一步當佢搵到，佢要解釋呢個「意外」有冇第三方造成既可能，例如係就撐起身外望時被人從後大力一推，結果以倒豎姿勢頭樓地，呢個可能性絕對高於周助跑單手按圍牆半車身頭落地

大佬呀!就算3米跳水都要彈起先向前插啦...
半車身要佢一開波個頭就做鍾落地姿勢+手腳全部強行做向上動作，你話呢個姿勢易定係俾人從後推倒頭落地易喇

頭落地先 可能係被推落樓

再補充一點，江推論既周單手半車身「意外」可能。
除左冇掌印佐證外，另一漏洞係推斷唔到意外係點發生

我諗到得兩個勉強可能性
1.周單手過欄時跣手
2.周腳過欄時絆倒即時失重心變頭落地

但上述兩種情況就算周強制手腳向上，佢亦只可能貼牆(甚至手腳hi住牆落)跌係近牆邊。絕不可能變左「有段距離」，手腳亦好有可能找到相應明顯傷痕

17:10
江自己都講排除唔到背後有人推周既可能性